Lotto Draw Program
============ 
Team members
- 
오예린 김도영 김호

### Role sharing 
>오예린 

+ 그래픽 개선 - 이미지파일, 로고 파일 추가
* 번호 교체 기능 제작
- 깃허브 이슈, readme 제작

>김도영

+ 로또 번호 비교 기능 제작
* 발표 자료 준비
- 발표자

>김호

+ 히스토리 기능
* 발표 자료 준비
----

### License
1. [blog 링크](https://korn123.blog.me/30097873872) 의 소스코드를 참고하였음.
2. 로또 공, 나눔로또 이미지 파일은 [로또공식홈페이지](https://m.dhlottery.co.kr/common.do?method=main)에 출처함. 

How to use
----- 
![lotto](https://user-images.githubusercontent.com/44154076/49695106-f82ce680-fbd8-11e8-8135-fb4b9c4dac67.png)
----



### START 
+ start 버튼을 누르면 노란색 공 자리에 로또 번호들이 표시됩니다.  
* 25번의 횟수제한이 있습니다.
- 한번 이상 누르면 ⑤번 자리에 로또 번호들이 나타나게됩니다.



### RESET
+ RESET 버튼을 누르면 모든 공들과 등수가 없어집니다.  
* 25번의 횟수제한이 끝나고 RESET 버튼을 누른후 start 버튼을 누르면 횟수제한이 끝나 공이 출력되지 않습니다.


### Change number
1. 번호바꾸기 버튼을 클릭하면 새로운 메시지창이 뜹니다.

2. 만약 A행의 2번째 자리를 45번으로 바꾸고 싶으면,
    + A행은 행입력 : 1 - B행은 행입력 : 2 - C행은 행입력 : 3  ···
    
3. 행입력에 1, 바꿀자리 2, 변경 번호는 45로 입력하세요.

4. 행 번호가 1-5, 바꿀자리에 1-6, 변경번호 1-45 이외의 숫자를 입력하면 경고메시지가 출력됩니다.

### Ranking
+ start버튼을 누르면 오른쪽 위, 히스토리 위치에 등수가 표시됩니다.
* 실제 로또 추첨 방식과 다르게 구현해보았습니다.
  - 맞춘 개수 1개 이하 : 꽝
  - 맞춘 개수 2개 : 5등
  - 맞춘 개수 3개 : 4등
  - 맞춘 개수 4개 : 3등
  - 맞춘 개수 5개 : 2등
  - 맞춘 개수 6개 : 1등

### Rank History
+ A행부터 E행까지 5개의 당첨 결과를 볼 수 있습니다.
* 각 행의 번호 옆에 등수도 표시됩니다.

----

## 사용방법 
   Lotto.exe와 ImageLotto 파일을 같은 폴더에 두고, Lotto.exe 파일을 실행하십시오. 






